可愛論對威脅論

可愛論對威脅論 - 蔣芸

資料圖片

對於高雄市長赴中國四大城市推銷蔬菜水果水產等的種種商業行為；只拚經濟不談政治，反對黨認為韓國瑜已是被共產黨統戰了。自從他率先承認九二共識以來，外界各種猜測並未嚇怕他，也沒有阻礙他許下的「貨出得去、人進得來、高雄發大財」這選舉前的承諾，他一直馬不停蹄去急功近利，要兌現翻轉又老又窮的高雄這張選舉前開出的支票。最近，他接受東森新聞的訪問更大膽的提出可愛論來對抗他口中民進黨的威脅論。

這可愛論三個字，本意是要大家伸出雙手，臉上掛着笑容來迎接外來的人和事等等一切，而不是像民進黨的永遠疑神疑鬼，老是懷疑別人另有目的；一貫的握起拳頭來和人對抗，以可愛論對威脅論之說，可謂第一次聽到，也有論者即評為卑之無甚高論，政治素養不夠云云。因此忽然想起從前讀葉嘉瑩老師那本「王國維及其文學批評」上下兩冊，開宗明義已說到靜安先生一生為學做人就是徘徊在「可愛」與「可信」的情感與理智的矛盾追尋與抉擇之中。

可愛者未必可信，可信者又未必可愛，王國維這位天才詩人以五十半百之年自行了結生命，又何嘗不是因為在痛苦與矛盾之中找不到出路，在可愛可信之間引發了理智與感情的不得平衡，才有此「人生過慮唯存悔，知識增時只益疑」的浩歎，百思也無法得到解脫而以輕生終其一生。

感情和理智的追尋常成為有思想的知識份子此生每一個階段的困擾，而今時今日高雄韓市長所提出可愛論對威脅論，與可愛可信之對比又屬另一層次另一種解釋了。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
遇上紅頭阿三 (邁克)

下一則
下一則
既然是結婚，那麼恭喜了 (高慧然)